央視前主播促華向世界道歉

央視前主播促華向世界道歉

邱孟煌

中國驅逐三名《華爾街日報》記者的中美風波持續發酵，央視前主持人邱孟煌（阿丘）要求中國道歉，隨即受內地網民圍攻。內地網民認為，阿丘提出中國應向全世界道歉的言論「甚麼狗屁邏輯」，有網民反駁「武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了」，指阿丘為潛在的排華行為提供道德依據──「中國人錯了，中國人該死」。

邱孟煌上周四在微博留言：「雖然東亞病夫的牌匾早已踢碎了一個多世紀了，但我們可不可以說話語調稍溫和並帶些歉意，不慫也不豪橫（恃勢凌人）地把口罩戴起來，向世界鞠個躬，說聲：對不起，給你們添亂了。」阿丘的留言主要是回應美國《華爾街日報》題為《中國是真正的亞洲病夫》一文觸發的涉辱華風波。

受內地網民圍攻

相關新聞：緊急限制口罩出口 文在寅擬封鎖大邱

據悉，丘已刪除相關微博留言，但網民對他的批評昨持續發酵：「奴才就是奴才，你叫他站起來他還不樂意。」「大褲衩（央視大總部的外號）出來的還真是個個妖魔鬼怪。」

微博

中國係世界病夫, 仲要係超級帶菌人

石堅認錯

武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了

打飛機打出血

根據因果關係，係因為中國武漢散播病毒，

佢哋先要封城隔離，依家仲要傳到成個世界都係，

咁都唔應該道歉？仲要封佢哋做英雄？

痴9線國家

過兩日就會見到前主播係微博向中央道歉

「奴才就是奴才，你叫他站起來他還不樂意。」

咩邏輯
全世界要感謝中國呀？
屌 支那真係世界毒瘤

雖然東亞病夫的牌匾早已踢碎了一個多世紀了，但我們可不可以說話語調稍溫和並帶些歉意，不慫也不豪橫（恃勢凌人）地把口罩戴起來，向世界鞠個躬，說聲：對不起，給你們添亂了

拍戲當真

武漢以封城的形式替全人類扛了，中國替全人類扛了

食退燒藥周圍飛去外國播毒你唔講？
頂乜撚呀

打到甩龜頭嘅飛機

呢句似三毛